{
    "question": "Sebutkan empat prinsip dasar gerakan start sa'at aba aba lari7\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angkat pinggul lebih tinggi sedikit dari garis pundak.</p><p>posisi lutut kaki depan membuat sudut 90* untuk tunggal belakang antara 100 *_120*</p><p>pandangan beralih dari dua jengkal.</p><p>pundak didorong sedikit ke depan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-persatuan-yang-telah-menjiwai-kehidupan-masyara-581",
            "question": "Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat tersirat dalam pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sila ke-3 \"persatuan Indonesia\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat Indonesia tercantum dalam Pancasila sila ke 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-di-bawah-ini-yang-bukan-perilaku-hemat-energi-962",
            "question": "Contoh di bawah ini yang bukan perilaku hemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Terus menyalakan lampu saat siang hari</p><p>-Tidak mematikan keran air saat gosok gigi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-melatar-belakangi-negara-harus-menjalani-kerja-sama-628",
            "question": "Jelaskan yang melatar belakangi negara harus menjalani kerja sama internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</p><p><strong>Penjelasan: Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-saling-menghargai-adanya-keragaman-di-lingkungan-keluar-902",
            "question": "Jika kita saling menghargai adanya keragaman di lingkungan keluarga maka keadaan menjadi lebih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>indah dan damai dan tenang maaf kalao salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-tujuan-nasional-bangsa-indonesia-yang-hendak-dicapai-melalui-189",
            "question": "43. Tujuan nasional bangsa Indonesia yang hendak dicapai melalui upaya pembangunan nasional, tercantum    dalam Pembukaan UUD NRI Tahun 1945, salah satu tujuannya adalah memajukan kesejahteraan umum.\r\nBuatlah 4 contoh pelaksanaan tujuan tersebut di lingkungan sekolah!\r\n\r\n44. Pemberian otonomi yang seluas-luasnya kepada daerah, memungkinkan setiap daerah untuk\r\nberkembangnya keberagaman daerah sesuai dengan potensi, budaya dan kekayaan yang dimiliki daerah\r\nmasing - masing yang berdampak bagi peningkatan kesejahteraan masyarakat yang ditandai dengan\r\npeningkatan indeks pembangunan manusia dan peningkatan Kesehatan, Pendidikan dan pendapatan\r\nmasyarakat.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) peran daerah dalam mempertahankan NKRI!\r\n\r\n45. Setiap warga negara, tanpa kecuali sesuai dengan kedudukannya masing-masing memiliki hak dan\r\nkewajiban untuk turut serta dalam upaya bela negara, pertahanan, dan keamanan negara.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) perwujudan upaya bela negara di lingkungan\r\nsekolah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>43. tidak merusak fasilitas sekolah, Menyimak dengan khidmat saat guru menerangkan, Melaporkan teman yang melakukan bully, Melaksanakan tugas piket sesuai jadwal.</p><p></p><p>44. Mempertahankan bentuk dan keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia, Meningkatkan kesejahteraan masyarakat dalam bidang kesehatan, pendidikan, dan pendapatan masyarakat, Memajukan bangsa melalui inovasi dan kreativitas aparatur sipil negara di daerah, Melaksanakan pembangunan nasional untuk meningkatkan pemerataan pendapatan masyarakat, kesempatan kerja, lapangan berusaha, kesempatan dan kualitas pelayanan publik, dan daya saing daerah.</p><p></p><p>45. Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa.</p><p>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah</p><p>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah</p><p>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai - nilai pancasila.</p><p>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-671",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saing menghargai oleh karena itu di perlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. komitmen persatuan bangsa dalam keberagaman.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerukunan antarsuku, pemeluk agama, dan kelompok-kelompok sosial dapat dilakukan melalui dialog dan kerja sama dengan prinsip kebersamaan, kesetaraan, toleransi, dan saling menghormati.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sikap-yang-menunjukkan-kegiatan-mengisi-kemerdekaan-di-l-863",
            "question": "Sebutkan sikap yang menunjukkan kegiatan mengisi kemerdekaan di lingkungan pergaulan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>  Kegiatan positif mengisi kemerdekaan di Masyarakat</p><p>1.Menjadi panitia atau mengikuti lomba 17 Agustus di</p><p>   lingkungan sekitar.</p><p>2.Aktif dalam berbagai acara di masyarakat, baik </p><p>   tentang kemerdekaan, acara keagamaan, atau pelayanan masyarakat lainnya.</p><p>3.Menghargai satu sama lain dengan menjaga sopan   </p><p>   dan santun dalam bermasyarakat.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-toleransi-dan-kerukunan-hidup-bermasyarakat-450",
            "question": "Apa toleransi dan kerukunan hidup bermasyarakat???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*toleransi adalah menghargai orang lain baik itu pendapat.dan sebagainya</p><p>*kerukunan hidup bermasyarakat adalah saling tolong menolong Tampa memandang latar belakang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}